【消委會】小米1,099元空氣淨化機 表現勝5,480元Dyson機

消委會測試12款空氣清新機，發現樣本於去除香煙煙霧、塵埃及花粉的速度參差，去除甲醛的速度尤其懸殊，當中2款樣本整體表現突出，而1款約$1,100的樣本的空氣淨化速度以至整體表現，更勝2款5千多元的樣本。
12樣本中售價最低的「小米Xiaomi」空氣淨化器2S(1,099元)，量得除甲醛CADR為34.8立方呎/分鐘，在全部樣本中排第2位，其除顆粒物的速度亦不俗，獲4分；量得除煙霧、塵埃及花粉的CADR分別為166.9立方呎/分鐘、163.1立方呎/分鐘、119.7立方呎/分鐘，空氣淨化表現為3.5分，整體總評分為4分(最高為5分)。
至於樣本中2款「Dyson」空氣淨化器Pure Cool TP04及Pure Cool Link TP03(同為5,480元)，量得除煙霧、塵埃及花粉的CADR分別為79.8及59.9立方呎/分鐘、81.8及64.0立方呎/分鐘，以及99.8及48.6立方呎/分鐘，評分只有3分及2.5分，兩者空氣淨化表現分別只有3分及2.5分，兩者整體總評分為3分。
樣本中最貴的Blueair Classic 405(Smoke Stop)(7,080元)，整體表現亦不及「小米Xiaomi」，總評分只有3.5分，但空氣淨化表現一樣有3.5分，而其除顆粒物的速度就較好，有4.5分。

潔淨空氣量（Clean Air Delivery Rate，CADR）是反映空氣淨化機的淨化能力的參數，指的是空氣淨化機提供不含特定污染物的空氣的速度，數值愈高，表示淨化該污染物的速度愈快，淨化能力愈好。

買小米(1,099元)：
買Dyson(5,480元)：

Dyson 果部係風扇黎 空氣淨化係額外功能

如果塵網太密會影響番主要風扇既功能

之後就會揭發消委會自己買 Dyson

消委會試過部機幾耐？

大陸野不嬲都出名快壞

俾千一蚊買個炸彈返黎

屌佢老母拎部純種空氣清新機同部有空氣清新功能嘅風扇嚟比？

有新意 拎風扇同空氣清新機嚟比，下次可以試下冷氣機鬥浴室寶

兩部都唔買
買sharp

但消委會無測試埋兩者既容易起火程度

dyson貴在個摩打
濾得好但唔襟用又如何？

消委會啲report盲既都識寫

大牌子貴野永遠排第二三
中價野永遠排一二
平野就某樣功能第一更勝大牌子

將單就claim正價
買就買批發價

公平啲講 e隻好野黎

Dyson 2合1 / 3合1 黎

慳位、功能同安全性唔比較埋？

Dyson有反擊有無人有睇

B-Mola牌子都有反擊

話消委會測試甲醛冇用甲醛filter

而家呢個消委會
幾時會出份剃鬚報告
比較小米電鬚刨同樂聲剃鼻毛機

暖爐都得

嘩，幫國產小米含到雪雪聲

link呢？

Link呢

Link?

小米比左幾錢做marketing?

吊，Dyson 呢d得個樣嘅仆街又係掙唔落

發言人指出，消委會所測試的潔淨空氣量（CADR）是其中一個廣為應用的測試標準，惟Dyson較着重於為實際家居提供高質量、均勻的淨化空氣，故於今年年初，與國家級測試機構中國家用電器研究院(CHEARI) ，首創更貼近實際生活環境的測試方法「 POLAR測試」 (Point Loading Automated Response)，在290平方呎的房間測試機器，顯示其空氣淨化風扇適用於淨化現實房間。

消委會次次測試都講明會考慮埋價錢，咁中國果堆用黑錢頂爛市的產品好難唔贏，同埋唔耐用就test 唔到